\section{Schema di Apprendimento}\label{sec:methods}

Come fase preliminare all'apprendimento, sono state identificate le $4$ categorie
pi\`u frequenti all'interno del dataset (tabella~\ref{tab:labels}).

Per ognuna di esse \`e stato addestrato un classificatore
binario di tipo \emph{one-vs-all} che riconosce gli articoli appartenenti
a quella categoria.
Ogni altra categoria al di fuori di queste viene ignorata dall'algoritmo.

L'apprendimento viene effettuato su una etichetta per volta.
Esso consiste in $4$ fasi:
\begin{itemize}
    \item Preparazione di training set e test set~(\ref{sec:train-test-set});
    \item Stima dei parametri migliori~(\ref{sec:stima-params});
    \item Addestramento~(\ref{sec:training});
    \item Valutazione~(\ref{sec:eval}).
\end{itemize}

\subsection{Training set e Test set}\label{sec:train-test-set}

Gli esempi del dataset sono innanzitutto divisi tra esempi positivi ed esempi negativi.
In questo modo \`e possibile procedere a scartare parte degli esempi positivi oppure
negativi in modo che i due insiemi abbiano la stessa cardinalit\`a.

I due insiemi cos\`i ottenuti vengono entrambi separati in due parti:
una contenente il $75\%$ degli esempi e l'altra contenente il restante $25\%$.
La due parti contenenti il $75\%$ degli esempi vengono mescolate assieme
in modo casuale e costituiscono il training set.
Le parti restanti contenenti il $25\%$ degli esempi vengono concatenate
per ottenere il test set.

Dunque, il training set contiene circa il $75\%$ degli esempi del dataset
e invece il test set contiene circa il $25\%$.

\subsection{Stima Parametri}\label{sec:stima-params}

La stima dei parametri avviene tramite l'algoritmo di ricerca
Exhaustive Grid Search (\ref{sec:grid-search}) utilizzando
la tecnica di cross-validazione k-fold (\ref{sec:kfold}) con $k = 5$ per
stimare la qualit\`a dei classificatori prodotti.
L'insieme di valori considerati per il parametro $\lambda$ sono:
$$
    \{ 0.0001, 0.001, 0.01, 0.1, 1, 10, 100, 1000 \}
$$
e per il parametro $T$:
$$
    \{10, 100, 1000, 2000, 5000\}.
$$
La divisione del training set nelle $5$ parti non considera alcun criterio per
equilibrare il numero di esempi positivi e negativi.

\subsection{Addestramento}\label{sec:training}

La fase di addestramento avviene tramite l'algoritmo Pegasos (\ref{sec:pegasos}).
La coppia di parametri $\lambda$ e $T$ utilizzata \`e quella con errore medio minore
ottenuta dalla fase precedente.
Il classificatore risultante \`e il vettore $\vec{w}_T$ ottenuto dall'ultima iterazione
dell'algoritmo.

\subsection{Valutazione}\label{sec:eval}

La valutazione del classificatore risultante dalla fase di addestramento
viene effettuata tramite calcolo dell'errore sul test set.
